# سناریو نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه

## سناریو کاربرد نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه برای مسئول ثبت دارو

* **هدف**:سناریویی که نحوه ثبت دارو جدید و به روز رسانی را برای یک مسئول ثبت داروی منتخب نشان میدهد

* **اشخاص**:یک مسئول ثبت داروA از یک داروخانه

* **تجهیزات**:یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه

* **سناریو**:

1-شخص A نام کاربری و پسورد خود را وارد میکند و وارد سیستم میشود

2-شخص A وارد صفحه مربوط به ثبت داروی جدید میشود

3- نام دارو و تعداد و قیمتش را وارد میکند

4-تاریخ انقضا دارو را مشخص میکند

5-گزینه ثبت را میزند و دارو در دیتابیس ذخیره میشود

6-شخص A پس از چند روز به منظور به روز رسانی دارو ها وارد سیستم میشود

7-شخص A وارد بخش به روز رسانی داروها میشود

8-نام داروی مورد نظر را وارد میکند و دکمه جستجو را میزند

9-تعداد و تاریخ انقضا وقیمت دارو مورد نظر برای شخص A نشان داده میشود

10شخصAتعداد یاتاریخ انقضا یاقیمت راویرایش میکند و دکمه ثبت را میزند

11-تغییرات جدید در دیتابیس ذخیره میشود


## سناریوی گزارش گیری از داروهای به فروش رفته

* **هدف**:سناریویی که عمل گزارشگیری از داروهای به فروش رفته را نشان میدهد

* **اشخاص**: مسثول ثبت دارو A از یک داروخانه

* **تجهیزات**: یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار ذکر شده
*
* **سناریو**:

1-شخص  A وارد سیستم میشود

2-شخص A  به منظور گزارش گیری از لیست داروهای به فروش رفته وارد بخش گزارش گیری میشود

3-تاریخ آغاز و پایان گزارش گیری را مشخص میکند

4-لیست و تعداد داروها و تاریخ فروش آنها برای شخصA نمایش داده  میشود

5-شخص A دکمه چاپ را میزند

6-نرم افزار موارد ذکر شده را چاپ میکند


## سناریو کاربرد نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه برای مسئول ثبت نسخه


* **هدف**:سناریویی که کاربرد نرم افزار ذکر شده را برای یک مسول ثبت نسخه و  داروی منتخب نشان میدهد
 
* __اشخاص__: یک مسئول ثبت نسخه B از یک داروخانه

* **تجهیزات**: یک کامپیوتر مجهز به نرم افزار مدیریت دارو در داروخانه

* **سناریو:**

    1-شخص B وارد سیستم میشود
   
    2-نرم افزار موارد مختلفی را برای ثبت نسخه ی بیمار در اختیار شخص B قرار میدهد
  
    3- شخص B نام و تعداد دارو را وارد میکند
    
    4-لیست داروهای وارد شده برای شخص B نمایش داده میشود
    
    5-شخص B دکمه ی ثبت را میزند و به این ترتیب این تعداد دارو از دیتابیس کم میشود

    6-شخص B نوع بیمه ی مراجعه کننده را مشخص میکند

    7-شخص B دکمه ی محاسبه و چاپ قیمت داروها را میزند

    8-نرم افزار فیشی که شامل نام ،تعداد،قیمت و قیمت نهایی داروها میباشد را چاپ میکند